+++
title = "Створення Секрету"
date =  2020-11-29T00:10:52Z
weight = 3
+++

Ви можете створювати секрет на сторінці показано нижче.
Це також цільова сторінка Cellar.

![create-page](/create-overview.png)

1. Почніть із введення вмісту секрету в текстове поле посередині сторінки.
2. Далі виберіть, коли ви хочете, щоб ваш секрет стало не доступно.
3. Потім введіть обмеження доступу для вашого секрету або поставте прапорець, щоб вимкнути цю функцію.
4. Нарешті натисніть кнопку створення.
5. Якщо буде помилки, з’являться відповідні повідомлення про помилки.
   В іншому випадку секрет буде створено, і ви будете перенаправлені на [сторінку Метадані Секрету]({{<ref secret-metadata>}}).


## Термін Дії (Expiration)

Термін дії - це коли ващ секрет буде автоматично видалено.
Це має бути більше 15 хв з того часу коли секрет буде створено.
Коли термін дії секрету закінчиться, секрет буде повністю видалено і до нього більше не можна отримати доступ або відновити вміст або метадані.

Є два способи вибрати термін дії:


### Абсолютна (Absolute)

Абсолютний термін дії найпростішим.

![create-expiration-absolute.png](/create-expiration-absolute.png)

- Спочатку виберіть "Absolute" зі спадного меню, позначеного "Expiration".
- Далі виберіть точну дату та час, коли секрет стане недоступно.
- Час встановлюється у вашому поточному часовому поясі і може бути обраний з інтервалом у півгодини.


### Відносна (Relative)

Вказівка відносного терміну дії призводить до закінчення терміну дії секрету через певну тривалість щодо створення секрету.
Наприклад, якщо вибрали 12 годин як відносний термін дії, секрет буде видалено рівно через 12 годин після його створення.

![create-expiration-relative.png](/create-expiration-relative.png)

- Спочатку виберіть "Relative" зі спадного меню, позначеного "Expiration".
- Потім введіть парну кількість хвилин або годин, протягом яких ви хочете, щоб секрет був доступний.
- Останнє, виберіть "Minutes" якщо відносна термін дії вимірюється хвилинами або "Hours" якщо вона вимірюється годинами.


## Обмеження Доступу (Access Limit)

Обмеження доступу - це стільки, скільки рази можна отримати доступ до вміст секрету.
Доступ до секретних метаданих (див. нижче) не враховує цього обмеження.

Як тільки цей обмеження досягнуто,
секрет буде повністю видалено і до нього більше не можна отримати доступ або відновити вміст або метадані.
Це видалення станеться даже якщо термін дії секрету ще в майбутнє.

![create-access-limit.png](/create-access-limit.png)

Щоб вибрати обмеження доступу просто, введіть парне число у полі з позначкою "Access Limit".

Можна також вимкнути цей параметр.
Якщо його вимкнено, доступ до вмісту секрету можна отримати необмежену кількість разів, поки термін дії не закінчиться.

Якщо бажаєте вимкнути обмеження доступу, просто встановіть прапорець із написом "Disable", який з'являється поруч із полем з позначкою "Access Limit".
